陸永拍無綫劇停機即戴罩 工作人員懶理風險「戴半罩」

日前有一對情侶搭昂坪巴士拒戴好口罩惹眾怒，原來有些人習慣「戴半罩」，近日陸永有份演的無綫劇《智能愛(AI)人》，講他要周旋在李佳芯及馮盈盈之間，不知令幾多宅男羨慕，之不過在場多名工作人員都是「戴半罩」，防疫意識欠奉。

日前陸永單拖為《智能愛(AI)人》劇在石硤尾一行人天橋進行拍攝，同場還有20多名臨時演員，連同工作人員有近40多人在現場。等埋位時陸永留在化妝車，既可以休息又可以減少同大群人接觸。至於在場其他人，防疫意識較差，不少都半褪下口罩，更有工作人員將口罩拉至下巴，變相等如沒有戴，不過當他們發現有記者在場時，各人紛紛戴回口罩。

陸永當時離開化妝小巴，臨開工前他跟助手急急腳，走到附近便利店買朱古力食，然後他行到上天橋跟一班臨時演員試位，現場所見只有陸永穿淺色服裝，其餘臨時演員清一色着黑色衫，部份演員更套上綠色手袖、頭套，相信是作後期CG加工之用。他們在天橋上以機械式步伐慢行，前後試3、4趟後，到正式拍攝，各人才脫下口罩。當拍攝完畢，陸永非常錫身，急忙戴回口罩，慎防感染，當日大概拍到6時許，拍了一個鏡頭就收工。

此外，早前有一名TVB外判道具員工確診，理論上應該加倍小心，不過見拍攝當日工作人員仍企得密集，似乎有點牙煙。

個助手

師兄食咁偏

真係好On9，除吓又再戴吓，自我感覺良好，Cctvb班友仲係覺得戴半罩、戴透明罩係對防疫有幫助

你都食得好偏

ME劍走偏鋒

d廢中廢老成日戴半罩

天琦轉行拍戲？

有幾偏？

其實唔止tbb，大部分劇組都係咁
鐘意帶半罩，啲演員除左又唔帶翻
利申之前做過臨記

d廢中/老長期帶半罩露個鼻出黎真係睇到好火

其實佢要搵幾多錢先肯收手做返個有風骨既人
其實佢仲記唔記得農夫首信不信由你既詞

見住佢一路係tvb拍膠劇就好後悔以前撲飛睇農夫演唱會

似c9

機組班阿叔好多都廢佬來
拍野個陣露個肚腩出來
食住煙roll機set燈
講野噴晒啲口水出來
十足啲大陸閪

劇組入面後生都係咁，嚇死寶寶

d廢中/老真係唔驚 最驚無得食煙

仲有tbb d透明罩又係白痴

好掛住天琦

念。

佢冇北上搵人仔算咁啦 仲有兩個女要養

無聊到批鬥工作人員

唔記得咗佢有冇表個態

我覺得你要接受
香港人其實真係養唔起一個歌手
連聽歌都要夾錢plan,佢哋養得起人哋？
人哋都要搵錢生活㗎
佢哋原本都搵唔到錢，真係靠Do姐帶紅
所以依家咁多廣告商搵，又有觀眾緣

快啲出嚟啦

係，Spotify, Netflix都要夾錢
但成日飲珍珠奶茶
諷刺